<物流業新丁> 聯盟混戰之三國鼎立 II

第一個爆左，開過個繼續

Post 1

今日炒人個間係韓旗，炒左10幾個仲要炒埋坐房個啲

各位真係唔好做船公司，咩都搬晒上大陸嫁啦
大陸就狂請人香港就炒人，同當年製造業一樣

Wilson Logistics前景好唔好？

好撚癲 前排以星先炒左幾件

O記 嘉里咩環境

馬仔呢? 我見佢講緊sales

請緊

馬仔我唔知但佢都蝕錢蝕到要搞分拆我唔覺得前境會好
不過船公司sales好在啲客會自己上門問價囉...正常的話

lm

我讀三大社科，下年就畢業，我對logistics/supply chain management呢行幾有興趣，但我係零相關經驗。請問點先可以增加自己既競爭力呢？
PS: 下年全年去左外國交流，有打算讀d相關既distance learning courses
各路大神請指點下小弟

馬仔人工高 但跑數跑到仆街 KPI纏繞你

呢行唔怕請唔到人，你9報都入到
只係又辛苦又low pay又難升

年頭in過個hr仲話有政府救
好彩無請

我個邊仲要多一兩個

炒人？

請人啊

你咩公司呀師兄

壞system 嗰間

請緊咩post

Sales Support 請緊
Sales 都好似請人

其實而家sales仲好唔好做

一哥好難做，尤其做sales
不過有個明星妹都係入面

咩明星

港姐戚黛黛個阿妹

德國餐巴打又係馬仔？

逍遙巴都係？

大家覺得空運文員仔有無得發圍？？ 眼見年紀都幾大同事 先高我一級，呢行講銜頭定經驗？ 做既野黎黎去去都好簡單，打單入單出單咁

滾動, 有人開II
近排潛左水係因為公舊公司不歡而散
屌佢老味人工冇加, 職又冇得升, 仲話想留我
怒辭
準備轉新工

文員仔真係幾難上位, 個人覺得, 每日都係重覆做緊果幾樣野, 又趕頭趕命, OT無限未必有補水,
靠經驗升上去都係做下掃把仔

白紙一張, 都係試MT先

毛巴轉咩工？

都係做返KAM field, 市場上唔多選擇, 未轉工住, 唔自爆先
唔跳槽,真係冇得加人工
但3年經驗, 上到20K+, 我暫時收貨

唔係入船公司就好了

毛巴
眼見同事都係呢個職級好難有動力係到 ，灰死 仲要係散仔 排隊排到2046 ....

文員仔嘅野，手辦眼見功夫，有心學，一個月乜都學識，除非你間公司有好多特殊貨走，增加見識，唔係好多時只係無限loop，再望下上面班老屎忽，佢地都唔諗住會走，上位機會真係相對少
如果我一開始唔係MT入行，接觸層面廣泛，都幾難坐到依家個位
就算做文員，最好入大公司，見工時問下條team個年齡層，然後要好進取，周圍刮料學野 ，一兩年之後跳槽
但同樣努力係其他行業可能有更好發展，甚麼倉果邊都好過飛機

巴打做馬仔？但呢間人工好似ok

下 我唔係呀
德國餐巴先係馬仔
不過馬仔人工係高 要求都高

其實船公司好似唔係多 轉工會唔會好少選擇？

依家係呀 收購合併倒閉
船公司 出去都係做科記
路數好果d就做supply chain 果類

某日資船公司路過
等4月失業

巴打做咩位？

唔想比人起底

3間好難估啦

講少D就難比人起底D

呢排船公司太多野發生搞到啲船公司人出晒黎

你唔係轉行咩

今日公司出埋通告要比深圳騎住

人到中年好撚難轉 四月又失業
唔知點算

唔知你做咩職位同邊間
好難比意見

都係做薯仔位

Sales/ops/cus?

冇錯
人工高
但係好多嘢日日都變緊
所以要好強好強嘅適應力

我嘅應覺係
公司唯一不變就係改變，偏偏大部分同事都有返咁上下經驗/年資，要佢地keep 住變其實都有難度
所以公司算係相對地倚靠一堆so called young 啲嘅人去帶動

你地都好多奇人
有個女仔好似巴拿馬人？

自行參透
呢行好細，唔想比人起底

都唔係

咁唔知了

船公司AM應該留低等上M定轉公司？

巴打邊間 睇條team 多唔多老seafood
睇你年資 睇你同阿頂咩關係

呢個...返去八下先
你唔講都唔知

馬仔返工係咪好hea?

忙到飛天喎呢排

平時...一時時啦
唔可以話hea，都叫有些少時間吹下水抖下咁嘅

係咪因為peak season?

馬仔d內部人事關係點?

其實兩年後真係唔知點
以中遠食中海黎講 好多中海人都走左
而且香港都變雞肋
依家你果度仲係總部 講野都大聲d
遲下權力肯定逐漸北移

我覺得你果間d人普遍比較低調 而且好多老海鮮
但市場上評價幾好

Btw點解三年後一定拎到title

一黎個system down 之後嘅recovery
二黎開始peak

人事關係，so far 其實同事們之間嘅關係好好
好老實真係比較少所謂嘅辦公室政治嘅東西

巴打想入？

暫時無打算
不過好有興趣八下馬仔係間點既公司黎
我成日覺得係行內人中之龍先有能力入馬仔

天下航運出馬仔

咁我又真係覺得入職嗰兩個test 係真係可以令佢揀到啲有能力嘅人，已經唔係淨係睇個人嘅logical，仲睇埋你性格，呢下真心服

所以入到去做，某程度上係有壓力嘅，因為會不自覺地同身邊人「比較」，然後就做住學，學住做
不過冇咩惡性競爭，因為上面嘅人唔係點郁，好老實升職機會有限，所以大家都係哈哈笑咁做，又同埋做耐左就知咩人有心上，通常都會讓路俾嗰啲人去，坐得越高，責任越大，班so called 有經驗嘅同事知道辛苦唔會同你爭

入面年齡層係咪都唔低？感覺入得去都係好有經驗

想問馬仔多唔多開OT?OT的話有無錢?
花紅有幾多個月左右?

唔低，身邊閒閒地都坐底喺公司做3-5年
Sales turnover rate 高啲
CS 就低好多，啲人除左因為team restructured/account 洗下牌會轉唔同細team 之外，基本上人都變得幾少下

聽聞出面有幾間科記空運有人事變動

連科記都炒人？

呢期四圍都地震咁

有無腥架 消息？

好奇一下果2個test 係咩
記得畢業果期走去考AAT, 第一份test 已經收左皮 個人乜做過D logical test, 人生第一次考試對住份卷係完全唔知做緊咩

毛巴應該問我?
當係啦，唔係就自膠

Apply 完，send email 俾你，入面有條link 做logical tests，即係以前學能測驗啲圖片題數字題文字題，12分鐘要完成50條MC

之後又有另一封email，另一條link 就係一版紙，喺芸芸咁多個形容詞入面tick 啲係自己性格嘅，咩樂觀，積極，陽光，有positive 亦都有negative 嘅字

過晒呢兩關，上寫字樓嘅時候，會即場再做多次logical test，同樣要求12分鐘50條MC，唔好問我兩份卷係咪一樣，因為根都唔會記得咩題目

新post留名

12分鐘50條
我做肯定收皮

嘩真係好變態
巴打你入到去真係精英

Face to face 嗰一下就真係要靠自己喇

不過我有時覺得答啱幾多字必係重點，佢可能都係想睇你個logical flow 係點

大陸有人47/50
都痴痴地

唔係啲咩精英啦，入到去就會覺得自己好渺小

大家有無聽過威信物流？
我上網搵無乜評語 佢個公司網又係亂碼
今日佢搵我番summer intern 事前無in過
我話考慮下 呢幾日答

其實佢係咪大公司？
想cv靚d既話做唔做得過？

麻煩各位

有冇人聽過KN
好似冇乜人講咁
係咪好廢

你講的KN係咪Kuehne & Nagel?
如果係佢點會廢啊
佢地係超大科記黎
行頭黎架

KL都冇乜人講

你講Kerry Logistic?

係
其實係入面做緊intern
都係靠matf搵一in就請咗
完全唔熟依行所以好奇問下

推一推

我想做喎 巴打三大/poly?

巴打做邊方面intern?

Ust
你依家先搵summer intern會唔會遲咗小小

朝九晚六文員仔打下單報下關咁

點解你intern要做物流呢行

讀緊物流管理嘛
不過到時出到嚟都唔知會唔會做返依行

fg有無機會入到馬仔

有
一定有
身邊有同事都係FG 入
講真試下冇壞
個名喺呢行真係幾夠照
Provided that 你之後仲想喺呢行做

P.S. 個人覺得做過3PL / carrier 再跳返做客嗰邊係值錢嘅，至少係知道個玩法/flow，有諗過轉工嘅其實可以向呢個方向諗下
科記轉科記，感覺好似係一個地獄轉去另一個地獄

係，O記講最多
巴打可唔可以講下，唔太認識kl

Panalpina 都無人講.... 呢到好多有料人
正常一個大科記呀ger級幾錢人工一個月 ？

岩岩畢業 而家係Kerry 做緊
d同事幾nice 又好肯教我
希望做得長

你係做船？福利如何？

唔係船丫 係其他BU做緊
人工就正常囉

有d自己走
有d就真係俾人雞

我就係想條路好行d
所以係航空公司走出黎，再做科記

岩岩收到cpsl offer 12k左右 做唔做好？

Customer Service Officer?

係呀 岩岩hd airfreight 畢業

Airfreight customer service office?駛唔駛shift?

要呀 一星期返5日 要返shift 又冇transportation allowance

都係架
起碼知道下一手個玩法
然後幫自己製造value

德巴介唔介意講下自己做咩post

同自爆冇分別喎清

依家入科記做sales
係咪同自殺一樣
利申:無客係手

Cma 請sales

Cpsl 好似真係靠ot搵錢

等緊aat interview in埋睇下點

咩sales 先？
正常間公司總有客俾你跟嘅，想搵多啲再努力啲

Field sales: 冇客咪搵到有客囉，簡單啲諗，客=你份人工，你要點樣先拎多啲人工？就係搵多啲客

Key account 嗰類，更加唔使驚冇客，因為公司一定有regular business，俾心機打好關係，拎下market intelligence，做大自己個餅，搶allocation，贏tender

客仔講到尾都係性價比，一分錢 一分貨，所以其實而家CS / Sales 個角色，我覺得越來越含糊，特別係喺而家呢間

我覺得大部分sales唔敢講真話，有時要企硬，唔好俾個客大到

Panda 呢間算唔算大？ 最近見佢請ops

應該係Field sales
唔知點解無咩信心 達到標

有冇巴打返緊cpsl 可唔可以講下cargo service officer發展前途會係點

0前途

冇得升果d?

試下先囉
趁有青春試下冇壞嘅

其實field sales係咪主要睇價錢做人
我依家呢間D客好多都係睇錢做人, 仲要係annual fixed rate, 講真你個價咁賤, slack season 時係易有位,但到peak時咪含得囉, 試過最勁係比人roll左一個月。
但傾返黎個sales又好似完全無視呢個問題, 冇位係到屌鳩Commercial 拎唔到位

依加價錢低slack season都難有位

見都幾多人問下人工同前途, 以我僅有嘅認識分享下, sales果邊我唔熟, 主要係前線
一般個晉升階梯係
Logistic Clerk->Officer/Coordinator->Executive/Supervisor->S.Executive/S.Supervisor->AM->M->SM
Logistic Clerk: 食物鏈最底層, 11~13k左右
Officer/Coordinator:比最低層好少少,但人工都係12-13k
Executive/Supervisor:升級,15-18k都有, Jobsdb average 直頭係19k
S.Executive/S.Supervisor: 按年資升上去, 18-20k
AM: 22-25k
M: 28-33k, jobsdb average 係32k
SM: 睇年資, 差距可以好大, 由35k-70k都有
問題係一個由clerk入行嘅人需要幾耐時間先爬到上SM?
家陣唔同以前, 物流冇咁興旺, 冇大學cert, 想上到AM已經好難
我遇過有人由HD畢業+PT Degree 上到去SM, 甚至係Director, 經驗係10年左右
但依家可能要做返3-4年,先升到Supervisor 或者 Executive,仲要睇表現,然後就一直係呢個位到磨時間。所以冇CERT想上位, 去鳩讀個PT Degree返黎
咁有大學degree呢?乜都唔好理, 搏MT先, 呢條真係快速階梯, 至少比起你由文員仔入行升得更快, 接觸更多 (舊陣時MT, 係用10年時就上到Dept Head, 慢D就係SM, 7皮一個月 , 家陣 )

利申, MT入行 (邊間唔講啦, 大公司都係果幾間), 太HEA, program未完就走左, 跳左一次人工冇點變, 依家跳第2次, 黎緊係第4年, 人工係13K->16K->17K->22K(新工), 出過幾次trip, 比同期D人都要好彩

毛巴，你個 22k 係平均計定剩月薪先，好多科記個 B 仔都好和味 。
恕我直言，MT 出身如果係前者其實都幾低。

月薪啦
MT只係條path快D, 已經冇以前咁吃香, 何況我又跳走左

HKG去YVR 邊間價錢會好

呢個係forwarder 定船公司既career path?

應該科記啦
船公司邊有咁好升

想問下巴絲有冇咩網會有最新GE 物流資訊同新聞

想問下巴絲點睇Hellmann呢間物流公司？

拆開個字黎睇睇

有冇話呢行邊間科記係出名辛苦出名chur？

Kerry 出名人工低

想搵野讀，可以有啲咩簡

因人而異，一般5年左右
只可以講呢行投資時間好長
一開始要捱

cli

我今年Fresh grad, 宜家做緊airline ge general sales agent(GSA), 有冇人知呢行care'er path？？

Poly U speed 有個logistics and supply chain management 嘅part time degree
啱嘅就試下

呢行讀master有無用？

你做緊邊間先

做邊行都有用架，不過大前題要識人多過識字

剛剛decline 左poly個istl master offer
個人覺得對升職可能有用但識人最緊要

有邊間人工高d？

Kerry MT 入職好似少過DHL. 如果你係MT program 都可以一戰，起碼每年都有職升，每年加2-3k，由此可見呢間公司既title 有幾流 但如果由CS/ops 做起既話就算把啦

想問問有冇人係嘉宏(Cargo service far east)做過/聽過既評價?

魚唔過塘唔肥
視乎你自己覺得自己可以轉
我第一份工係airline做左5-6年

一街都係，同有張大學沙紙一樣

空海 文員 好難上呀真係！！ 有無巴打可分享下由散仔上AM M 或者更加大粒既過往經驗可以分享下？ 最好有埋大概人工 前膽下未來

利申： 散仔

其實你問我既話，好多野都要夾天時、地利、人和。我前後入行12年，由老散做起，中間都有起起跌跌（曾經舊公司話加我人工，最後無加到，所以先走）但係走左出黎，發展又唔錯。所以你問我，我都唔知應該多謝舊公司定憎佢好

如果你問我人工發展係點？我可以答年薪有機會過百萬，信不信由你

巴打去到咩級？？

打雜一名

同問
有同事做過,話老闆劉生要求高, 好MEAN
有20條家訓係board room
工時長, 但人工好似幾好

MT係得大果幾間會有D保障

你請唔請打雜

請左你咁我邊有得撈？

各位呢排行內咁多炒人有無諗過轉行？

有炒人咩

一直都有零零星星咁，又未去到大規模

讀物流既FG表示依家仲未搵到工

我公司仲keep 住請人喎

Global?

degree?

Ching點睇D記而家出MT Prgram?
仲要兩年
Aviation 個名好撚正

新手唔識貼圖

狗也不屌

D記而家請MT

巴打知個Program點? 分享下好嗎?

即係點

利申:小妹今年FG

返機場Aviation個倉

超長工時加長短周

物流FG
諗緊返forwarder 定係公司嘅supply chain 好

Forwarder 俾客屌
公司supply chain 做客屌返人

+1

做緊呢行既巴絲打(如果有絲 ) 新入行幾錢起薪算正路?

Warehousing 我諗都係12-13 唔係睇唔開唔好入呢行啦

12-13k正常價
不過睇下你做咩部門啦
做ops / CS / account

點解咁多人一路做一路叫人唔好入行
香港而家根本冇咩好做

因為真係唔好做
但做左咁多年又唔知可以轉咩行

shipping sales有冇佣分？

有冇巴打講下hactl MT 有咩前景
下年想試下報

係呀
但本身傾向搵aviation既工
但冇aviation既底
淨係平時讀既course有講過下
同埋唔係好清楚到底logistics supply chain warehouse 係實際返工上要做d咩
所以好迷茫

poly supply chain?

其實air freight 條水路好d定做shipping好d
5大shipping grad 好迷惘

趁後生兩邊都試下啦

大家點睇係物流公司入面做BA/BI？
PS：離題勿插🙏

唔係
city logistics

city好似冇logistics？

多個aviation 同本身dhl mt有冇分別?

呢排成日收到d sales 電話
睇黎佢地都幾唔掂 以前都無打黎

邊條trade先

有 rotate 極都係haeco既倉

間間一樣

同不願意解決問題既人合作真係好辛苦

同不願意解決問題既人合作真係好辛苦

Case 1
隻櫃得20cbm位，但係你d貨黎到有22cbm喎
今晚6點cut off架啦。你地打算點？
唔係喎，無可能
係呀，我地度多次架啦
無理由，我出廠前先搵人度過
咁我地裝果陣如果裝唔晒，剩低果d貨由佢留係倉架啦
你度多次先啦！映埋相比我
但係一陣cut off，度多次又映埋相，未必夠時間喎
照做啦
六點鐘後
裝唔晒，工人將其中2cbm無出，擺左係
下？邊幾箱呀？
Carton number X-Z
下？呢，幾箱最緊要架喎！你唔問過我先決定？
（屌你老咪晨早話過你知啦）

Case 2
隻櫃得20cbm位，但係你d貨黎到有22cbm喎
今晚6點cut off架啦。你地打算點？
咁呀，如果真係唔夠上，搵呢幾箱唔出放係倉先啦
好呀你比d carton number 我丫
Carton number X-Z
好啦如果真係上唔晒既話就咁安排啦
問題解決

其實fg 入行做 ops ， 市面上大約幾錢起薪？

Case 1 𠴱啲真係屌喇星
硬係唔信又要拖到最後一刻咁樣樣
仆佢個街

10K左右+OT, 視乎地區/時間/其他福利

係，硬係有d人，當問題發生時
唔係第一時間去諗如何解決問題
而係 1，劃清界線，強調唔關自己事
2，逃避問題，不願面對或諗住d問題擺係度遲下會無左件事

尋日係第二個種
屌佢,roll咩又唔撚知,出左事人地出左聲又唔尻解決
下次真係點佢名叫佢自己搞返算

今年各大船公司fg入職有幾多人工

做左半年air ops, 初初入行果陣都諗住死挨爛挨
結果呢排先發覺間公司既工作環境同其他行家比係好差
已經呃唔到自己

ching 可唔可以講多d或者留 tg. 準備入行，唔知做 air 定 shipment ops 好

邊間？

我果間就唔洗shift, 咁d貨就淨係凌晨機走
公司規定我地d obs要搵個留係度等裝晒板先走
最濕鳩就係所謂既長短週>長週果陣12碼
同埋老細接左個客連星期日都有貨出,迫人一定要home office搞
只可以講比間公司坤左入去

唔係破左產咩

即係日日OT到仆街

Aviation 淨係機場果邊
香港冇乜貨走係事實
但我見有啲客轉係香港玩hub 做e com

其實做ops真係好撚悶
主要係做文件、同供應商、倉溝通交收貨安排，每日個工作流程都係差唔多
但做呢行又好需要ops底
air香港始終係大hub，比較忙同急
船就貨開始少，相對air冇咁趕

OT係有心理準備
係初初返左幾日就話有單job日日有貨出
強迫你搞,連放假都要back up(其實可以告)
只可以怪自己見工果陣功力未夠, 比佢冼左鑊

做ops做到好撚灰
野又學唔到
走又唔知走得去邊

等貨齊等裝版等交單

做咩ops?飛機？

細公司
AI AE OE OI
都做過哂
不過主力做打單仔學唔到野

冇法 而家呢行有貨底就皇帝
冇貨底就地底泥
揸貨大哂

班客就大晒

無人想做死一世打單仔
但呢行偏偏最缺人手就係打單仔

等貨等裝夾house夜收工返假期
人工一萬尾 其實周圍都搵到
所以大把大莊做掃把一樣做埋打單仔
嗌位開板落plan等貨埋板打單一腳踢

有呀
叫e-logistics
Under engine college

呢度有冇for記sales 係度
想請問你地點搵客

MOL 12500

我係科記做sale support
家陣都要焗住幫手打cold call
唔惦到

細行老細癲到叫埋ops揭書仔cold call tim ar

求鳩其老作話call左就算

個趨勢都係全民刮貨架喇
都係果句 我有貨既不如自己開檔啦
駛鬼打工咩
反正又有數期伱
load 黎load 去就有水食

低撚到

發夢見到隔離新同事做op 14.5k
但應該有經驗

細M都係差唔多價

15 poly畢業
做marine insurance 個邊

Insur洗唔洗跑數？
平時有乜做

$?

fg 13.5k 做key account
6days有長短週講明到OT
到去唔去馬好呢

係咪cargo

乜乜 service
貨櫃碼頭

蝦糕雙肥

無話好唔好嘅
可以FG做key account其實幾好，因KAM掂到好多野，學到好多野
由operation, document, air freight sea freight到customer facing , project等等，成條supply and logistics chain 都掂到
比起做文員打單好好多

至於OT同公司文化接唔接受到，好睇每個人
你睇big 4都有人頂到啦

FG 13.5 k 算高啦，呢行通常有b仔同雙糧， 計下計下你14糧個月都16k 17k一個月 知足啦

13.5k接近我當年做MT個人工

我都想轉kam

邊有得老作

最終都係睇你做到幾多個cbm
利申 收工先交左份註定咩生意都做唔到的target report

巴打讀咩科出身?

讀咩出身入呢行影響唔會好大
除係system it果邊
語言、溝通好已經好有用

KAM耐左入in house

船公司黎講算高

遲D MOL會同另外兩間日本公司合併做一間??

呢排請ops 完全無人apply

等埋年尾出雙糧同b仔

呢排做到人都乾

多謝巴打意見先
講真 辛苦就預左
但係個個講到物流冇前景 係唔知仲入唔入行好

唔好入

大把公司ops長年出ad請人咁滯

而家仲有14個月糧咁好

有無巴絲同我一樣做緊科記飛機

一齊傾幾句丫

呢期是咪老蘋出貨 爆瀉屎咁
利申 前業界人士

細M係其中之一

差多啦
9月底飛機貨就要到
蘋果呢啲客聽聞做都係蝕到仆街

香港真係冇乜
已經冇乜船貨係香港走
Ops比你都唔好入，轉行
係KAM仲值得玩下
但如果有其他路揀，就自己衡量

搏佢出貨霸哂d位先炒起d價收街貨賺返一水姐

今個月個af rate好貴

絲 ？

今年有平過嗎？

佢地唔係香港出

唔止apple，好多其他GKA都出貨。

好多行都係
得閒要出去試水溫，睇下人地開幾多比你
再返黎拗價

冇錯
魚唔過塘唔肥
有時候係要出去試水溫
又當update 下個見工skills 囉

見工skills都係，做耐左會好易冇左見工時啲感覺
同埋又可以打聽下人地公司係點，新入行直頭可以學野，了解下個post 嘅工作性質，實質做乜

唔跳要好突出先有得加

去到一個咩位先會去跳下

腥架執柒未？

點解執

今年佢地接左好多GKA，全部輸都暈

呢幾日聽聞出面有少部分美國包機炒燶左

你講由最基層跳？

公司而家有同事做左十幾廿年都係AM / OM
但同時有人遲入黎做到dept head

我年半跳一次
3年到AM

點睇 科記 羅賓臣 CS?

ch robinson 點睇 之前係果度翻intern

cls 咁多年入職都係得12-13k 啫係不斷減人工，當fg係狗

Geodis ceva

公司最緊醒覺 fg有14k

9月又真係貴過8月幾多下

14k 師兄可唔可以講下係邊個position

有冇人做緊flight hand

普通officer，飛機（要輪班）

[member]

呢排好多公司搶人
我聽聞有公司起隊前線起身

［/member]

師兄可唔可以講講市場上面依家最缺有邊類 skillset，經驗嘅人？ 入左行一個月覺得有d迷失

呢行最主要都係食allowecen 啦

啱啱入行+1 求指點
就算轉行都想搵啲相關嘅逐步跳
最近諗緊會唔會朝e commerce 方向會好啲？

你問我我覺得好多同行都做得好好（經驗都時間累積）
只係點再上一層就係識唔識包裝自己，識做人好過識做野
可能你會覺得我講緊既野咪即係擦鞋
但係同時你都要諗下其他人上到位既係咪全部靠擦鞋先？
易地而處，當上面俾機會你個時你會唔會識得把握？
你點樣突出自己去証明你有能力去做決定？

認同，人事關係都係一種skillset

你想做乜同適合做乜先？
諗左呢步才搵方向
比如係個人鍾意sales，presentable ，咪去sales

老實講，呢行唔需要好多technical knowledge，例如engine 果類
好多shipping 知識都係硬知識，亦冇乜幾何可以接觸到demand planning, inventory management, 呢類真係計算、分析嘅野
但點解有人上得快，有人十年都冇升，關鍵都係溝通人際
中英都掂係呢行必須，識埋日韓西，更加係bonus，其次係點樣表達一件事，點解同客打關係，呢類soft skills

講得好岩

所有有d老屎忽做十幾廿年升盡都係掃把

e行真係睇你阿頭睇唔睇你

個人醒醒目目上掃把無難度 再上am同m 真係睇人交唔交到功課/實力比老闆

如果做幾年都睇唔到有前途真係要盡快轉工

做 Ops 十個有八個都鳩鳩地

只可以講大部分人都係打份工，但係又唔會再行一步

大把有返咁上下年紀同年資，做ops 掃把都係為保自己飯碗行先，唔求上位，更加唔可以比後生騎住自己

呢幾年都係做電子倉打單仔... 無讀過科記/物流嘅野
假設有offer要重新學過會唔會好難呢？ tks...

我建議係如果你而家對前景有懷疑
趁未有負擔前點解唔試一試新挑戰？

唔學新野，唔通一世做打單仔？

明白

外面太多包機，好多人劈價

各位我決定下禮拜遞信唔撈
入左行13個月

好多得與失

唔拎埋年尾果份先

我公司就黎追數大會
我個sales department交唔到貨呀
雖然我support
但都拿拿林跳船了

轉行？

我就半工讀緊
可能揾住份pt等畢業

就算做翻物流都係做專d 安全主任果d post

想問其他船公司有冇一個位叫deputy manager? 啫係am同m中間

原來有個logistics post
但係我見呢度d 人都係講 shipping / airline多
大家點睇一d公司入面logistics dept既文員位

有3年物流經驗大概咩價位左右？有degree. Major shipping

HMM
Oocl好似有

3年咩經驗先？
clerk?
如果呢D位，最多咪15,6k

呢D位好濕尻，阻住升m

忙到嘔。日日做到想死

台資都好似有

日日做到隻狗
八九點先收工

有冇人知ONE 個officr 係邊

有冇人做過Schenker?

大家知唔知kerry 個six month internship有無伏

我係8-9點收工
返屋企再做

有fd做緊

Oocl 格離座

幫fd問
有冇人熟DHL/Kerry MT
想知幾年後2條path同人工大唔大分別

TWO HARBOUR SQUARE?

同問 parttime intern好似好正咁

文員仔冇前途

物流咁闊，邊個field

D記MT3年
自己爬文，我有講過，唔重覆

想問下shipping fiance/insurance
人工大級幾多？
有冇牌考？

想問下shipping fiance/insurance
人工大約幾多？
有冇牌考？

想問下科記埋consol 咩人工左右?

你意思係指做load plan?

留名，做緊3pl荃灣某j字頭

係 自己開櫃 埋consol operation

推下先

大家OT情況嚴唔嚴重？
日本仔船公司好似要成事了？

普通clerk
12-13K左右

今年好辛苦做到

呢幾個禮拜靜喎
出面係咪好忙？

d船成Q日都係星期五六日黎埋
次次都係週末之前做到死

做緊大間科記MT,想轉工離開呢一行，趁仲後生

cargo jj

做MT嘅都咁灰

本身想知多啲呢行個前景，八完知道啲MT 都無位升，真係唔知繼續黎做咩，唔係話睇唔起呢行，但相比同年一齊grad嘅同學，其他行業待遇好好多

大家好

我現時做project cargo OPS (oversize cargo)市場有冇公司揾呢d人？

大家有冇揾個staffing agency有冇邊間recommend?

D字頭定K字頭？

Special cargo有沒有做過？

MT唔係3年度上AM咩 冇得上既MT邊個會做

Airlines?

Special cargo 的定義是chemical? Dg? Temperature sensitive? OOG?

Exact7ly，無咁多位比人升我做落去做咩

轉行可以轉邊到 政府又好難考

走呀! 快啲走呀 再諗就走唔切㗎喇

cpsl

係咪真係唔值得做落去

人工又唔低咩

賣血維生

真係血汗錢
仲要返shift

事實嚟
香港嘅物流工就是低賤
工時長人工低

係⋯無可否認呢行發展空間係細同埋時間係慢

前面果間今年成班MT畢業冇位升

炒人嘛
仲邊有咁多M 位

想問下各位大佬

小弟做緊。客既logistics
出口到歐洲 d 廠係大陸
泥緊CNY 要點準備

早三個星期前
揾個good relationship嘅sales book位

歐洲亂到hihi

各位今年有幾多b？

終於有post討論尼行
求毛巴高汁分享學野

4月先出

好耐無人留言⋯推一下先

屌你

非poly Supply chain management degree grad
做左比較大既科記公司ops三個月
剩係打單埋log 想盡快學埋點樣plan位就走
一條team 7個人有3個掃把 得4個散仔
想問下做多年出去會唔會有更好既位坐？
依家係公司 完全無前景可以望到

譚詠麟

大brand 嘅我通常都覺得起碼做夠一年先好走
感覺上自己個profile 都會靚啲
冇前景....內部有冇位有得調？定係間公司根本冇前景
冇前景又唔會叫大brand 喇喎

OPS 唔算太熟，等其他巴打指點下

公司本身幾好景 我做空運ops
都知公司唔憂無貨
但覺得team入面 前面太多人要升 就算留多兩年 都未輪到我升 而且翻shift 可能grad左無耐唔捱得又無耐性 有種想盡快走既感覺

呢行發展真係好Q慢.
係第2行投放100分既努力, 可能只有70-80分回報.
但係係呢行, 投放100分既努力, 可能只有10-20分回報, 什至乎係無呀.

係無呀屌你老味!

埋plan應該無咁快⋯好多基本野都未學
有無諗過自己想做乜位呀將來

呢行慘d定merchand慘d?

其實無
反而想請教下你將來可以有咩位做？
追過post 知道有KAM
係唔係即係Key Account？

科記冇前境 有得走好走

係，KAM通常係指key account manager。跟個別客，再分ops / sales。

有無話有Trainee programme 可以做？
定係要做散仔ops升上去？

唉 我都知
中學同學讀工程HD
一出黎就18500
我就包曬所有野先得15700
但要走又唔知走去邊

一樣都係垃圾

有MT個幾間聽聞位唔多位俾佢地升
我自己就由低做起

可以請教一下巴打做緊咩post 用左幾耐同由咩位做起嗎 ？
因為都想知可以行咩路

同埋我係唔介意由低做起
不過如果知道要用幾耐先有得爬上去
有目標 個人會有動力好多

大環境係
香港冇乜貨出，高端物流又玩唔起
一班老屎忽攬住舊果套
中國都差不多到頂
深圳都開始cut 人，上海同寧波內鬥
呢行連自己都灰緊
其實又唔係完全冇得做，只係要將所有野推倒濌黎，至少科技上追返現代
但行業壟斷老化太嚴重

我入左行12年幾，由航空公司做老散做起
個時目標係想做到30幾40時做到ops manager / sales manager。

後期覺得發展慢同有阻力，就跳出黎做科記，再碌碌下交到成績，而家既發展已經遠超我目標，詳細咩位就唔好提，而家叫做有間自己房 對落有幾個manager 咁啦

香港本身係無乜貨，主要靠大陸
黎緊將來會係e-com 班大陸仔lead住個市場
好認同呢行又唔會完全無得做，但係大既會越黎越大，中小型就等俾人買

所以其實我留係科記做ops其實都有發展可言？
我公司而家都幾好景 今年有傳言留左舊錢 準備收購

E-com外國brand 都未必係中國玩啦
一黎稅高，二黎中國出入口繁複，更莫說政策變、人脈關係種種潛規則，人工地價又升
但無可否認係中國係呢方面前過香港

12年咪食正中國出口起飛果段黃金時間
內地缺人，香港做control tower
坐得房，巴打應該睇到更地大環境喎

呢一兩年全條街都係電商貨
以前可能係幾個國家郵政局加埋亞馬遜、淘寶等等大平台
最近發展好多工廠都開始自己攪埋ecom，自己直接同亞馬遜平台做⋯

如果某幾間大科記仲係不亂咁停劈價，大環境係只會科記越黎越難做，航空公司同shipper賺晒

有乜計
老屎忽淨係覺得價賤就有客

日日同sales開拖⋯賣位出去俾行家仲有錢搵

日本仔合併後聽講待遇好差?
有冇巴打分享下

過年前好靜

忙到仆街喎呢個星期

對比起上年Q4...一d都唔忙
價錢都正常返好多

有無人講下HIT Operation planer trainee係點？
升上去planer好唔好做？
小弟聽日in 想打個底

覺唔覺得空運物流呢行制度有好多需要改善

1.大部分入行新人缺乏培訓同定期進修機會 好多野要自己摸 基本上賣身甘濟

2.前線ops有開工無收工 工時好多時都over 12 hrs
公司根本就應該制定三更 早 中 夜 但好多公司都係得兩更 ot從來都唔係自願 而係強逼 你唔留低 其他人就比壓力你

3.人工underpay 而加係打錯一隻字都有可能批貨走唔到 睇錯少少野都比客投訴 要賠錢 責任甘大 人工得十幾k 基本上 起碼要26-over30k先正常

ps 見到行內太多扭曲的情況 已轉行

呢樣真
真係好撚痴線

幾百萬既貨, 打單仔少少野做錯都可以搞到好嚴重
人工呢10年OPS都仲係無咩昇幅咁滯

無計，最近十年。個個客都要求減價，係舊年好返d(飛機）。不過今年又到航空公司瘋狂加價，做科記永遠夾中間

其實科記公司唔夠團結

好似其他行業咁, 大家團結一齊加價壟斷市場 (香港果D油站其實都係咁)
需然好仆街, 不過其實我幾欣賞

好過香港間間科記大家鬥做爛市.
跟本惡性循環

如果真係咁就會係俾政府告Anti-Trust 同埋壟斷市場

分別在於做得明唔明顯
就好似年尾 聖誕 感恩節其實都炒到好貴

屌!呢排上海個邊碼頭成日唔好天
成Q日omit

上海寧波上海寧波
仆佢個街最後鹽田食晒
船期亂晒，schedule 錯晒
人都癲埋

係航空公司炒貴晒

我個邊係咁omit 蛇口

新年前都係咁omit 鹽田蛇口

池早丸員工留名學野

多謝上海

多謝埋寧波

B仔出幾多？

公布咗喇咩？

成條supply chain
由sourcing 原材料、來源
到生產 production and manufacturing
運輸 logistics and transportation
倉儲配送 warehousing and distribution
銷售 marketing and sales
直到客手上

Broad definition 就係指成個movement
狹義上你可以咁講

物流係幫人save cost
Marketing 幫人boost sales
你係director 你比錢邊個
Special shipment 賺錢嘅
但普遍科記賺錢個模式係buy low sell high

Inventory cost, just in time inventory, storage, turnover
Transportation cost, freight cost
Distribution cost等等
如果一件貨賣10蚊，4蚊margin
2蚊係生產成本，3蚊係M&S，1蚊係物流
當個客覺得1蚊都做到，咁5毛呢

呢個睇法幾落後吓，如果5毫都做到，咁即之前有係浪費
Ecom呢兩年帶動左新既需求，成本當然要，但服務都好重要，就泥會有香港/鹽田Direct call去西岸

唔係不嬲都有咩

無左好耐啦，全部都經上海/台灣/南韓等等

你講船？
日本仔咪係direct call 去西岸

係wor, 不過日本仔都係上年先開
舊時係G6係無
Anyway, 泥緊會多一條

G6都有啦師兄
用開佢地....

咁總之會多一條啦😅

今年fg返左半年air ops ，每日返工負責book位同埋log，返到有啲迷惘
利申某J字頭公司

迷惘咩？
覺得唔適合自己，及早轉行

每日返工都係機械人咁做，同埋學唔到野，
可能公司文化係咁，例如我返左半年連bulk同coload都唔知有咩分別 ，每日都係機械式咁埋完就算

Prepack 即係同航空公司買成塊板位，再自己打板，之後整板交去Terminal

Bulk 即係交散貨去terminal

Coload 有分in/out，out 即係交貨去行家，等行家打板。in即係收行家貨，再自己打板埋consol

我諗有時唔明就可以問下同事既，除非佢地唔應你

唔岩都應該轉行，趁仲後生，可以試唔同野

似係你自己冇去了解，求真喎

學唔學到野睇你自己
D term聽到唔明就要問，出泥做野唔會有人同你上堂，捉住你手仔去學，唔明就問，同事唔教就上網查
物流係宏觀經濟既寒暑表，你有心睇吓客份單其實學到好多野，全世界咁多人做野就係為左做得成你手上份單

2.4個月 做倉

德國？

好似幾好景？今年

個市其實係幾好景
澳水12月運費升到仆街

2018年開始都好靜一卜

係時候dup返航空公司

有好多公司都唔會教人教到咁深入
通常都教皮毛（唔教原理）叫你死做爛做就算

不過另一方面，呢個時代學野係易左
唔駛一定要人餵到埋口
上網查兩查好多野都有晒資料（再唔係買書睇）
唔似得以前下下要靠人教先知

我都係自己做物流公司

我專做ups fedex tnt dhl 既貨代
做埋珠寶快遞保險
韓國 日本 美國我都有倉
做併箱 集運

另外我都有起polar 買左位 做板貨翻黎香港

又唔係賺唔到錢 不過啲客鬥得好勁

老闆
不過好多時係LSP之間自己鬥，殺到好爛

有無人傾下本地倉呀XD

愈來愈難請倉務員, 唔知出面市價係點

我都係FG ， 做interline ops做咗半年

同你做既野差唔多…

好難搵sales, 請到sales 佢又難搵客
我計過每單賺既% 其實幾好，只係唔太夠客
我自己好獨立，好小做個人客，全部都對公司

好sales係好難搵
同埋毛利真係好低，有一、兩個客唔找數就好煩

可唔可以講下高/矮板prepack幾錢一塊

有個連登仔都走左我數 幾千銀
不過佢個人起美國

想問下成為呢個學會既chartered member 對喺呢行發展有冇用？

the Chartered Institute of Logistics and Transport in Hong Kong (CILTHK)

塊板去邊？同埋可以飛幾多日

咁大膽

冇乜概念大概幾錢一塊板位
純粹想知

平到你唔信，我每星期有八至十板polar 由北美到香港。

我做到2至3板貨已經打個和。不過我會分翻開，始終做空運你除翻開賺幾毫子美金已經好q 多。

佢又講我地有共同朋友嫁，又話起美國有啲野想搞問我有冇興，點知幾千蚊都唔找

香港出口貴幾倍😂

冇計 香港轉口 又成日冇位
大陸好多都落香港走
不過遲啲應該冇得玩，大陸啲深航 國航做得平到
而家ups dhl 同fedex 都比大陸啲空運玩死
打好曬板 用空運走左去外地先 再用當地快遞
成本平一半以上

我做岀口都係做珠寶 同鑽石多。
其他貨賣盤比人做好過，做到死先得幾毫子每kg

係 其實想問香港出口機
見好多大柴轉口貨係外站來港
由高板批頭變做兩塊A2走客機
之後再張高位板賣俾Agency

得閒咪去social下
最多有d job ad睇下

今年好惡做，3月好重要，如果唔係喪爆就好大機會可以壓返底成年價

有冇人講下倉仔？
冇人見工
要番六日
又唔係比得多老底

正常啦
同場最主要啲人未必知道公司啲allowence?

咩位？

因為底未必多，但差唔多人工有四成都係津貼

做forwarder倉就係
但普通sub-con倉就通常都係一條大數過

各巴打 小弟有2板貨係澳洲想LCL黎香港，有d問題想問下
澳洲船公司報左價 port to port AUS$ 3XX

香港報價拆櫃$230/RT, handling 同dou meant 收$1000/shipment
上面d收費合唔合理？ 報關諗住自己黎。

仲有現在搵架9T街車入倉提貨，連雜費大約幾多？

多謝大家解答

我做緊科記掃把
都係多個底

重貨？ 加加埋埋幾千銀 分分鐘用TNT 仲方便

重貨呀
一板近1T

差不多啦
Import / export charge
Handling $350
DOC $500
CFS 拆櫃 $198/cbm
澳水freight 都係 USD 10-20/ CBM, 睇season

成功轉行
但總覺得科記好玩啲

巴打轉左邊行

(急)最近失業就快無工返
小弟做開sea freight 7年+ exp
有無人有工介紹? 唯一要求係五日+少OT

轉做空運, 大把公司, 無經驗都請,
但要輪班,同埋預左趕頭趕命.

Sea freight 7年咩post 咩經驗
船香港係咁縮，Operation 唔似有得撈

不考慮

都係做d薯仔post
完全不考慮空運, 太chur

飛機3月仲係未有咩起色

簽DEAD FREIGHT個d仆哂街
廿幾蚊落London都有人簽

船嗰班未收過dead freight 亂簽MQC
完全唔知做乜

簽落大部分係細公司
好多global 都hold住唔簽

佢老闆又係咁omit
2018 都未停過

大家對panalpina 點睇？？ 係咪所有貨代人工都差唔多....

想問依家香港重有無船公司請ship planner

船公司back office
e.g. finance marketing 好唔好做?

咩post 先

呢間我覺得唔差
純感覺

CS 同gtw 呢？

cs 好d 唔洗返夜
gtw就辛苦d

而家入行做船公司Clerk係唔係太on9

小小啦, 短期內學唔到太多野
除非你想做死一世呢間
BTW係邊間船公司?

早兩日in YM
但真係好迷惘唔知做乜好

唔太建議

多謝巴打你先
但我真係無乜方向

其實我都無乜方向，可能做air個邊

連我去見工時
個阿姐都溫馨提示我呢行差左好多
叫我轉行

咁就咪再入啦

二零一八年第一季船隻、港口貨物及貨櫃統計
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府統計處今日（六月五日）公布船隻、港口貨物及貨櫃的二零一八年第一季的統計數字。

二零一八年第一季的港口貨物吞吐量較上年同期下跌0.7%，為6 570萬公噸。當中，抵港港口貨物較上年同期上升1.6%，達4 060萬公噸，而離港港口貨物則下跌4.3%，為2 510萬公噸。

二零一八年第一季經季節性調整的港口貨物吞吐量按季比較下跌5.4%。當中，抵港港口貨物及離港港口貨物較上季分別下跌7.7%及1.6%。經季節性調整的數列可以進行更有意義的短期比較，有助辨析其趨勢上可能出現的變動。

港口貨物

在港口貨物中，二零一八年第一季的海運貨物較上年同期下跌4.8%，為4 060萬公噸，而河運貨物則上升6.7%，達2 500萬公噸。

在抵港港口貨物中，二零一八年第一季的進口貨物較上年同期上升6.2%，達2 400萬公噸，而抵港轉運貨物則下跌4.3%，為1 660萬公噸。至於離港港口貨物中，出口（包括港產品出口和轉口）及離港轉運貨物較上年同期分別下跌10.9%及0.3%，為880萬公噸及1 620萬公噸。

以上港口貨物統計摘要列於表1。

表2及表3分別載列抵港港口貨物的主要裝貨國家／地區及離港港口貨物的主要卸貨國家／地區。

二零一八年第一季與二零一七年第一季比較，抵港港口貨物中，重量錄得雙位數字升幅的主要裝貨國家／地區為馬來西亞（升31.7%）及中國內地（升14.8%）。另一方面，新加坡（跌23.3%）、韓國（跌20.5%）、日本（跌13.0%）及越南（跌10.1%）則錄得雙位數字的跌幅。在離港港口貨物中，重量錄得雙位數字升幅的主要卸貨國家／地區為台灣（升23.6%）及馬來西亞（升12.1%）。另一方面，澳門（跌67.2%）、泰國（跌10.5%）及韓國（跌10.4%）則錄得雙位數字的跌幅。

表4及表5分別載列抵港港口貨物的主要貨品及離港港口貨物的主要貨品。

二零一八年第一季與二零一七年第一季比較，抵港港口貨物中，重量錄得雙位數字變幅的主要貨品為「原木及木材；稍作加工的木材」（升21.6%）、「石料、沙及礫石」（升19.2%）、「煤、焦煤及煤球」（跌16.3%）和「人造樹脂及塑料」（跌19.5%）。在離港港口貨物中，重量錄得雙位數字變幅的主要貨品為「原木及木材；稍作加工的木材」（升31.5%）、「金屬礦砂及金屬廢料」（跌12.0%）和「石料、沙及礫石」（跌14.3%）。

貨櫃

在二零一八年第一季，香港的港口處理了489萬標準貨櫃單位的貨櫃，較上年同期輕微上升0.2%。當中，載貨貨櫃下跌2.0%，為414萬標準貨櫃單位，而空貨櫃則上升14.4%，達75萬標準貨櫃單位。載貨貨櫃中，抵港及離港貨櫃分別下跌2.3%及1.7%，為212萬標準貨櫃單位及202萬標準貨櫃單位。

二零一八年第一季經季節性調整的載貨貨櫃吞吐量按季比較上升1.1%。當中，抵港載貨貨櫃下跌0.6%，而離港載貨貨櫃則上升3.1%。

二零一八年第一季的海運載貨貨櫃較上年同期下跌5.7%，為292萬標準貨櫃單位，而河運載貨貨櫃則上升8.0%，達122萬標準貨櫃單位。

在二零一八年第一季的抵港載貨貨櫃中，進口及抵港轉運較上年同期分別下跌2.7%及2.1%，為63萬標準貨櫃單位及149萬標準貨櫃單位。至於離港載貨貨櫃中，出口及離港轉運分別下跌3.2%及1.1%，為56萬標準貨櫃單位及146萬標準貨櫃單位。

表6載列貨櫃統計摘要。

港口貨物及載貨貨櫃統計是從船務公司及貨運商向政府統計處提供的貨物艙單中開列的托運貨物中抽取樣本編製而成。

抵港船次

二零一八年第一季與二零一七年第一季比較，抵港遠洋輪船船次下跌5.4%，為6 261船次，其總容量亦下跌4.5%，為9 900萬淨註冊噸。同時，抵港內河船船次下跌2.2%，為37 960船次，總容量亦下跌3.4%，為2 850萬淨註冊噸。

表7載列抵港船次統計摘要。

船隻統計數字由海事處編製，主要根據船長及受委託的貨運商呈報的一般事項申報表編製，並不包括僅在內河航限內行駛的遊樂船及漁船數目。

進一步資料

有關港口貨物、貨櫃及船隻統計的進一步詳情，刊載於《二零一八年第一季香港船務統計》報告書中。用戶可以在政府統計處網站（

查詢有關港口貨物及貨櫃的統計數字，可與政府統計處外發加工貿易及船務統計組聯絡（電話：2582 2126或電郵：shipping@censtatd.gov.hk）。有關船隻統計數字的查詢，讀者可聯絡海事處策劃、發展協調及港口保安部統計組（電話：2852 3661或電郵：st-sec@mardep.gov.hk）。

完
2018年6月5日（星期二）
香港時間16時30分
新聞資料庫 昨日新聞 返回新聞列表 返回頁首
即日新聞

我認我垃圾
但真係無任何方向同目標
又唔甘心咁後生做正苦工

我自己係細FORWARDER=>LINER=>細FORWARDER
我可以講LINER係學唔到野, 淨係叫你打單或者做死一個步驟, 最下層既生物
我估YM都係出萬頭比你, 既然你覺得人工唔係一個問題, 我覺得你可以試下FORWARDER, 最好就係船+飛機都有個隻
不過如果你想堅持都可以試下既....要有抽身既覺悟

多謝巴打你既分享
或者我再睇下有無更好既選擇先
人工對我都係個問題
不過我都相信點都要經歷過低人工
萬丈高樓從地起
而現階段我會想學多少少 知多少少
就係唔甘心就咁日日跟template send email
搵唔到自己係間公司入面既生存價值
睇唔到往後有得點樣上
我先quit對上一份工

呢行係香港已經唔值錢…以前hk係亞洲最多turnover既碼頭，有錢賺自然搵得多
自從中國對外開放後已經少左好多經香港出口既貨…假如單計hk office10間nvo應該9間都蝕，咁你諗下打工仔點會搵到錢？
呢行唔係無得做，但要搏就真係返大陸做…起碼客源大好多
講真做份政府工點都好過呢行…起碼唔會抄人先

好慘但事實黎

幾個船公司嘅asia office 已經搬走咗
新加坡就有得做

日日跟template send email

呢家萬3蚊 番六日係咪無可能請到倉仔
重

三間日本仔船公司合併
NYK K-LINE MOL
個勢頭都好似唔錯
但正如上面位巴打建議 除非你真係好有heart或者好似我咁 咁執著
就轉行啦